黎明行動成效有目共睹，需要轉型

罷工罷唔到，唔緊要，知道大家要生活要供樓。

有冇可能試下另類方式抗爭？

自我宵禁， 自我戒嚴， 放工後一係食黃店，一係返屋企煮飯， 一蚊多餘錢都唔消費， 盡慳， 盡唔出街.

再進一步可以搞黃色以物易物/捐贈圈子，減少消費，又可以支持環保。

銀行戶口有錢冇所謂，但係職員叫我買保險，買基金，我地就講，「支持黃色經濟. 」婉以拒絕。

聖誕節依d 重點節日，6點後自我宵禁。 等香港變死城。

大家用消極消費既方法，逼使各行各業，甚至各公會真正支持罷工。

罷買奢侈品係咪一直做緊？

推呢個

自我宵禁唔可行
仲有起碼2,3成藍唔會理
加埋有啲人口講係黃但唔會參與
今日喺尖沙咀大把人始行街睇戲食飯

勁，用返屋企煮飯作為抗爭方式
真係不得不佩服港人創意

經濟靠果2、3成人撐就收得皮啦。

買野都外國買，去旅行都冇問題，總之唔起香港消費。

其實一個社會要靠大家一齊build up,
我哋呢邊有兩至三成人堅守信念、戒律，
其實都好大影響力，
好多店就係靠果兩至三成人既生意額去支持開支，
所以唔好睇小自己

正確

扣哂鋪租人工， margin 都未必有3成。

番屋企煮飯都要買餸架

P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推P牌幫推

咁連野都唔食，果d 叫絕食抗爭啦

而家係盡量零消費.

夜晚唔開電視， 屋企靜英英， 無聊落去跑步做運動， 消費意欲即刻冇哂。